# Сhain of events
## Цепочка событий пользователя:
|Ключ|Событие|Что отправляем в roistat|Действия|
|----|-------|------------------------|--------|
|user_entry|Новый пользователь зашел на сайт|{roistat_id, referal}|Создаем запись в таблице `Users_guest_history`: data, referal (внешний источник входа, т.е. при повторном входе с внешнего источника создается дополнительная запись с новым источником)|
|user_leave|Пользователь ушел с сайта|{roistat_id, referal, elapsed_time}|Указываем время в таблице `Users_guest_history` - по данному времени мы можем рассчитать показатель отказов|
|user_route_inner|Пользователь перешел по внутренней ссылке|{roistat_id, referal, elapsed_time, goto}||
|user_route_ext|Пользователь перешел по внешней ссылке|{roistat_id, referal, elapsed_time, goto}|Например, на соцсети|
|user_event|Нажал "Регистрация"|{roistat_id, referal, action='click_reg', elapsed_time}||
|user_event|Нажал "Играть" на сайте|{roistat_id, referal, actions='click_play', elapsed_time}||
|user_event|Нажал на оффере "Скачать приложение"|{roistat_id, referal, action='click_play', offer_id, elapsed_time}||
|user_reg_success|Активировал учетную запись по ссылке активации учетной записи|{roistat_id, referal, action='event_reg', success=true, elapsed_time}|Создаем запись в таблице `Users`, где привязываем `cap_id` к `roistat_id`|
|user_event_fail|Нажал на кнопку, и получил отрицательный результат||Записываем ошибку или ответ от сервера. Это можно использовать для отслеживания попыток взлома, привязав отправку данных напрямую в наше API.|


# Описание ключей
## События на стороне клиента:
Ключ|Действие пользователя|Банарная готовность
----|----|-------
user_entry|Вход на сайт (не логин)|0
user_leave|Уход с сайта|0
user_route_inner|Переход по внутренней ссылке|0
user_route_ext|Переход по внешней ссылке|0
user_event|Нажатие на кнопку (вызов события)|0
user_event_success|Получение положительного результата вызова события|0
user_event_fail|Получение отрицательного результата вызова события (сбор ошибок и таймаутов)|0
user_reg_success|Активация учетной записи (по ссылке из почты)|0
user_login_success|Вход на аккаунт|0
user_steam_success|Успешная привязка Steam|0
user_steam_fail|Неудачная привязка Steam (например, попытка привязки)|0

<!-- ## Игровые события:
Ключ|Действие пользователя
----|---- -->

## Данные, отправляемые нами в Roistat:
Ключ|Описание
----|--------
roistat_id|Идентификатор, который записывается в куки пользователя счетчиком
referal|`Внешний` источник входа пользователя на сайт
elapsed_time|Потраченное время в миллисекундах на совершение какого-либо действия. Отсчитывается с момента входа на сайт. Используется для: отслеживания показателя отказов при слишком коротком времени посещения сайта, затраченном времени на нажатие кнопок, а/б тесты
js_error|Сбор списка ошибок JavaScript на стороне клиента https://habrahabr.ru/post/149926/
js_pagespeed|Скорость загрузки сайта
user_geolocation|Геолокация пользователя //todo: следует разобрать данный пункт подробнее
user_ip|IP адрес пользователя
user_agent|Браузер пользователя
user_device|Девайс пользователя и его модель (ПК, мобильный телефон, планшет)
user_os|Операционная система пользователя
user_resolution|Разрешение экрана пользователя

## Данные, генерируемые нами, из исходных данных Roistat:
Ключ|Описание
----|--------
user_entry_count|Количество заходов пользователя на сайт из-вне, и самостоятельно в том числе
user_entry_count_before_login|Количество заходов пользователя на сайт до момента логина
users_fail_rate|Общий процент отказов по сайту, на основе данных события `user_leave`
users_js_error_rate|Общий процент пользователей, которые ловят ошибки на сайте - исследуем их девайсы и версии Браузеров
`users_js_error`, `user_event_fail`  - имеют все шансы стать действительно полезной информацией в практической работе всей команды.
Это позволит:
1. Анализировать ошибки у каждого отдельного пользователя, без необходимости запроса дополнительной информации у самого пользователя.
2. Работать "на опережение" - отлов ошибок до начала фактических обращений пользователей.
3. Фильтровать пидоров и отличать пиздеж
4. Передача отчета об ошибках разработчикам

# Справочники
Для избежания избыточности бд, необходимо ввести справочники для собираемых данных:
* user_agent - можно парсить, для определения версии и т.п., но это не точно
* user_os
* user_geolocation
* user_device
* user_resolution
* referal - кроме того, должна существовать отдельная таблица с рекламными кампаниями, для определения их эффективности

# Таблицы
* [Пользователи](#markdown-header-users)
    * [История покупки премаков](#markdown-header-users-premium-history)
    * [История заказов](#markdown-header-users-orders-history)
* События
* Общая информация

## Users_guest_history
### Таблица с информацией о всех посещениях сайта
|Ключ|Описание|
|----|--------|
|`id`|Уникальный ключ записи|
|`roistat_id`|ID пользователя в roistat|
|Всякие|Данные|
|Всякие|Данные|
|Всякие|Данные|
|Всякие|Данные|

## Users
### Таблица связей пользователей `cap_id`=>`roistat_id`
|Ключ|Описание|
|----|--------|
|`id`|Уникальный ключ записи|
|`cap_id`|ID пользователя в системе|
|`roistat_id`|ID пользователя в roistat|

Привязка может быть неоднократной, так как в некоторых случаях возможна потеря данных пользователя: другой браузер, очистка куки и т.п. То есть, на одного пользователя (`cap_id`) может быть несколько `roistat_id`.

~~Что так же можно будет нивелировать, заменяя, при входе пользователя все возможные зависимости. То есть, заменяя везде старый `roistat_id` на новый. Либо, банально: хранить `roistat_id` только в данной таблице, а в остальных случаях использовать `cap_id`. Таким образом, при смене `roistat_id`, нужно будет обновить лишь одну запись.~~

Этого делать не нужно, по причине:
1. Это может исказить исходные данные для аналитики
2. Излишнее усложнение функционала, т.е. необходимо сопоставлять данные из таблицы `Users_guest_history`, т.к. в ней как раз собираются все действия от лица неавторизированных пользователей.

Первая привязка происходит после регистрации.
Повторная привязка происходит в случае не соответствия старого и текущего `roistat_id`

## Users_orders_history
### История заказов.
|Ключ|Описание|
|----|--------|
|`id`|Уникальный ключ записи|
|`order_id`|Ключ заказа|
|`order_createdon`|Дата создания заказа|
|`order_paymenton`|Дата оплаты|
|`order_payment_type`|Способ оплаты|
|`order_payment_result`|Результат оплаты|
|`order_payment_error`|Текст ошибки, если результат оплаты отрицательный|
|`order_review`|Отзыв от пользователя - довольно просто сделать напрямую через API счетчика|
|`exists_goods_cap_real`|Наличие товаров за капоинты (реальный товар) - указываем количество, т.е. если 0 - товаров нет, если > 1, то ясно что есть, и сразу понятно сколько наименований|
|`exists_goods_cap_digital`|Наличие товаров за капоинты (цифровой товар) - указываем количество|
|`exists_goods_rub_premium`|Наличие товаров за рубли (премиум) - указываем сумму в рублях?|
|`exists_goods_rub_capoints`|Наличие товаров за рубли (покупка капоинтов) - указываем сумму в рублях?|
|`order_sum_cap`|Общая сумма заказа в капоинтах|
|`order_sum_cap`|Сумма заказа в капоинтах (без докупленных)|
|`order_sum_rub`|Сумма заказа в рублях|
|`order_status`|Текущий статус заказа: `Не оплачен || Оплачен || Выполнен`|
|`moment_premium_type`|Тип премиума на момент оформления заказа (вместо этого, лучше формировать отчет на основании других данных, если это необходимо)|

Мы должны учитывать абсолютно все попытки покупки. В первую очередь нам необходимо ловить и анализировать неосуществленные покупки, чтобы видеть полную картину.

<!--
## Users_Premium_history
### История покупки премаков.
|Ключ|Описание|
|----|--------|
|`id`|Уникальный ключ записи|
|`internalKey`|Ключ пользователя|
|`date`|Дата события|
|`referal`|Откуда пришел пользователь|
|`summ`|Сумма заказа|
|`premium_type`|Тип купленного премиума|
|`order_id`|id заказа, по которому можно детально понять при каких условиях был куплен премиум-аккаунт|
|`device`|Тип или название устройства, с которого была выполнена покупка| -->
